7.28上環暴動案審訊第17天 陳仲衡幾度發火 辯方質疑警員處理證物不跟程序

被控於前年7月28日在上環涉暴動的23人案，今日審訊第17日，預計審期共為60日。法官陳仲衡在庭上顯得非常不耐煩，甚至炮轟辯方律師代表，例如辯方大狀李國輔問及警員在所檢取的電腦儲存裝置寫上「花之膚」記認，當李大狀再要求確認並非警員自己「作落去」，陳官隨即厲聲道：「唔好浪費時間！『你係咪作落去』，我開始寫（了）幾個字，我……好後悔。」

23名被告均被控暴動，其中第四被告徐慶鈞另被控一項無牌管有無線電通訊器具，即一部無線電收發機。控方今日傳召處理證物的警員作供，辯方則質疑警員未有按程序處理證物。

本案原有24名被告，其中一人選擇認罪，餘下不認罪的23人應訊。律師團龐大，而且未能分配在最大的法庭審訊，公眾席最前排的走道空間要「僭建」一張長木檯，以增加三席律師位置。

控方今早傳召一名處理證物的警員何溢紳，案發時任港島總區刑事總部重案組第三B隊，當晚（7.28）大概晚上11時被指派為收取證物的警員，他於7.29凌晨3時左右收取了涉案的無線電收發機（庭上稱「通訊機」）。

第四被告徐慶鈞的代表律師是大律師石書銘。控方警員證人在盤問下承認通訊機經手至第三名警員才封存到貴重財物袋，亦即防干擾證物袋。證人何溢紳表示，通訊機由偵緝警員8396檢取並交予他，然後於8月1日轉交偵緝警員11937，警員11937這才將通訊機封存。石書銘最後問到：「我的意思係，檢取通訊機的係8396，但沒有跟警察通例程序，到第三手、11937才跟警察通例（處理通訊機），你同意嗎？」證人表示同意。

控方由外聘資深大律師郭棟明代表。就石書銘上述的最後提問，郭棟明提出覆問，何溢紳遂供稱只同意「11937跟程序處理證物」，不同意「8396沒有跟循警察通例。」郭棟明另外又問到：「在你交這件物品給11937的時候，你本人有無視P47（通訊機證物）為貴重財物？」證人何溢紳答沒有。

主審法官陳仲衡於今日庭審期間漸漸變得不耐煩。他多番要求減慢問答速度以便抄寫，起初是說「我支筆太慢，對唔住」，後來略帶怒火說：「等陣先，我未抄完！佢（證人）講完唔夠半秒你就繼續。」

陳仲衡昨天在沙田7.14斷指案判杜啟華入獄5年半，杜的代表律師石書銘，今日則在庭上代表7.28上環暴動案其中兩名被告。陳官昨批評石就刑期作出不務實建議；今又再批石重覆提問：「佢答咗，你唔需要再問，（導致）我再抄。」

個官係咪同石大狀有牙齒印，好似成日屌鳩佢咁

死狗官

狗官

有哂立場

紅官係咁

党官

咩叫程序？可能班狗都唔識

推

陳官咁火應該發落控方度啦

係廢物律政濫告先搞到佢咁多野做

超紅官

紅官

以前做官就人上人，而家做撚到無曬尊嚴，上面話咩就咩，衰過做狗，咪發脾四囉